{
    "question": "\u00a0 25-4y=6y+15 tentukan himpunan penyelesaian dari persamaan linear tersebut",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "25-4y=6y+15\n25-15=4y+6y\n10=10y\ny=1\nHP=(1)",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "25-4y=6y+15 \n25+15=6y+4y\n40=10y\ny=40:10\ny= 4",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "pembangunan-sebuah-jembatan-direncanakan-selesai-dalam-waktu-132-856",
            "question": "Pembangunan sebuah jembatan direncanakan selesai dalam waktu 132 hari oleh 72 pekerja .    sebelum pekerjaan dimulai ditambah 24 orang pekerja, waktu untuk menyelesaikan pembangunan jembatan tersebut adalah.....",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "72 org = 132 hari <br>\n72+24 \u2192 96 org = x hari <br>\n72*132=96x <br>\n9504 = 96x <br>\nx = 99 <br>\nJadi, waktu penyelesaian pembangunan jembatan membutuhkan 99 hari^^",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "alas-sebuah-prisma-berbentuk-segitiga-sama-kaki-dengan-panjang-si-320",
            "question": "alas sebuah prisma berbentuk segitiga sama kaki dengan panjang sisi alas 12 cm,dan panjang kaki-kakinya 10 cm.Hitunglah volume prisma tersebut,jika tingginya 9 cm?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>volume prisma = luas alas\u00a0</span>\u00d7 tinggi<br><span>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = (\u00a01/2 x</span>\u00a0a x t ) x 9<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = ( 1/2 x 12 x10 ) x 9<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 60 x 9<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 540 cm\u00b3",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "diketahui-barisan-aritmetika-dengan-suku-ke-5-34-dan-suku-ke-9-222",
            "question": "diketahui barisan aritmetika dengan suku ke-5 =34 dan suku ke -9 = 18. suku ke 25 barisan itu adalah A.-46 \u00a0 \u00a0 \u00a0B.-36 C.-42 \u00a0 \u00a0 \u00a0C.-16",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "dik: u5= 34<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 u9 = 18<br><br>u5=a+4b=34<br>u9=a+8b=18<br>\u00a0 \u00a0 dikurangkan menjadi -4b=16\u00a0<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 b=16/-4=-4<br>u5= a+4b=34<br>\u00a0 \u00a0 = a+4.(-4)=34<br>\u00a0 \u00a0 = a+(-16)=34<br>\u00a0 \u00a0 = a= 34-(-16)= 50<br>u25=a+(n-1)b<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 = 50+(24)-4<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0=50+(-96)=-46<br><br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-stadion-berbentuk-lingkaran-dengan-diameter-84-meter-sepa-412",
            "question": "Sebuah stadion berbentuk lingkaran dengan diameter 84 meter. Sepanjang stadion akan dipasang lampu dengan jarak 6 meter. Hitunglah banyak lampu yang akan diperlukan!    (kalobisapakecaranya)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "keliling = pi.d<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 22/7 * 84<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 264<br><br>banyak lampu = 264 : 6<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 = 44 buah lampu<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "keliling = \u03c0.d<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 22/7 x\u00a0 84<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 264 m<br><br>banyak lampu = 264 : 6<br><span>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 = 44 buah lampu</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dua-suku-berurutan-pada-sebuah-barisan-geometri-berturut-turut-390",
            "question": "Dua suku berurutan pada sebuah barisan geometri berturut-turut \u00bc dan \u00bd. Jika suku kedelapan barisan tersebut 2, jumlah delapan suku pertama barisan adalah...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "suku berurutan 1/4dan 1/2, maka rasionya 1/2:1/4 = 2<br><br>jika r =2 maka<br>U8\u00a0= 2<br>ar\u2077 = 2<br>a.2\u2077= 2<br>a = 2/2\u2077<br>a = 1/2\u2076<br>a= 1/64<br><br>maka,\u00a0<br>Sn = a(r\u2078\u00a0- 1) / r - 1<br>S\u2088 = 1/64(2\u2078-1) / (2 - 1)<br>S\u2088 = 1/64 (256 - 1) / 1<br>S\u2078 = 255/ 64<br><br>semoga membantu<br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "[tex] S_{8} [/tex]=n/2(a+[tex] U_{8} [/tex]<span>)</span><br>[tex] S_{8} [/tex]=8/2(1/4+2)<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 =4(9/4)<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 =9<br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pak-hamid-menjual-sepeda-motor-seharga-rp-1080000000-dengan-911",
            "question": "Pak hamid menjual sepeda motor seharga RP 10.800.000,00 .    dengan kerugian 10%.harga pembelian motor pak hamid adalah.....?????\r\n\r\nMOHON DI JAWAB YHA TEMAN,JANGAN LUPA PAKAI CARA YHA......\r\nAKU TUNGGUUUUUUUU......",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "10.800.000=90%<br>Kita cari 10%nya<br>Berarti\u00a0<br>10.800.000:90=1.200.000<br>berarti 10% nya adalah 1.200.000<br>Harga pembelian motornya adalah 1.200.000 x 10 = 12.000.000<br>Maaf kalo caranya gajelas gitu._.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "harga-pembelian-kopi-dengan-bruto-50kg-adalah-rp-950000-jika-278",
            "question": "Harga pembelian kopi dengan bruto 50kg adalah Rp. 950.000 , jika tara 2% dan penjualan tiap kg neto adalah Rp. 20.000 tentukan :    a neto\r\nb harga penjualan seluruhnya \r\nc keuntungan seluruhnya",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Harga pembelian</strong> kopi dengan <strong>bruto</strong> 50kg adalah Rp. 950.000 , jika<strong> tara</strong> 2% dan penjualan tiap kg <strong>netto</strong> adalah Rp. 20.000 tentukan :\n</p><p>a netto\n</p><p>b harga penjualan seluruhnya \u00a0</p><p>c keuntungan seluruhnya</p><p><strong>Membeli, menjual, untung, Bruto, Netto, Tara </strong>merupakan bagian dari permasalahan bab Aritmatika Sosial.</p><p><strong>Aritmatika sosial </strong>adalah materi matematika yang berhubungan dengan kehidupan sehari\", seperti menghitung harga jual, harga beli, untung, rugi, diskon, rabat, bruto, netto, tara, tangungan awal, tabungan ahir, bunga dll.</p><p><em><strong>Beberapa rumus dalam bab Aritmatika sosial berkenaan dengan jual beli:</strong></em></p><ul><li>Harga jual = Harga beli + Untung</li><li>Harga beli = Harga jual - Untung</li><li>Harga jual = Harga beli - Rugi</li><li>Harga beli = Harga jual + Rugi</li><li>Untung = Harga Jual - Harga beli</li><li>Rugi = Harga beli - Harga jual</li><li>Untung dalam rupiah = Prosentase untung x Harga beli</li><li>Bruto (berat kotor) = Netto + Tara</li><li>Netto = Bruto - Tara</li><li>Tara = Bruto - Netto</li></ul><p></p><h3>Pembahasan</h3><p><em><strong>Diketahui:</strong></em></p><p>Bruto = 50 kg</p><p>Tara = 2%</p><p>Harga beli = Rp 950.000</p><p>Harga jual/kg = Rp 20.000</p><p><em><strong>Ditanya:</strong></em></p><p>a netto\n</p><p>b harga penjualan seluruhnya \u00a0</p><p>c keuntungan seluruhnya</p><p><em><strong>Jawab:</strong></em></p><p><u><em><strong>Penyelesaian soal a</strong></em></u></p><p>Netto = Bruto - Tara</p><p> \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 50 kg - (2% x 50 kg)</p><p> \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 50 kg - 1 kg</p><p> \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 49 kg</p><p></p><p><u><em><strong>Penyelesaian soal b</strong></em></u></p><p>Harga jual seluruhnya = Netto x Harga jual/kg</p><p> \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= 49 x Rp 20.000</p><p> \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= Rp 980.000</p><p></p><p><u><em><strong>Penyelesaian soal c</strong></em></u></p><p>Keuntungan seluruhnya = Harga Jual seluruhnya - harga beli seluruhnya</p><p> \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = Rp 980.000 - Rp 950.000</p><p> \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = Rp 30.000</p><p></p><h3>Pelajari Lebih Lanjut</h3><p>Soal-soal tentang Aritmatika Sosial dapat disimak juga di</p><ul><li>brainly.co.id/tugas/20594911</li><li>brainly.co.id/tugas/18969330</li><li>brainly.co.id/tugas/2285569</li><li>brainly.co.id/tugas/134717</li><li>brainly.co.id/tugas/17834231</li><li>brainly.co.id/tugas/85825</li></ul><h3>=============================</h3><h3>Detail Jawaban</h3><p><strong>Kelas </strong>: 7</p><p><strong>Mapel </strong>: Matematika</p><p><strong>Kategori </strong>: Aritmatika Sosial</p><p><strong>Kode </strong>: 7.2.7</p><p></p><p><strong>Kata Kunci </strong>: Tabungan awal, tabungan ahir, suku bunga, lama menabung, Harga Jual, Harga Beli, Untung, Rugi</p><p></p><p></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "diketahui-oc14-cmpanjang-busur-dc22-cmsudut-aob40-derajatda-366",
            "question": "Diketahui OC=14 cm,panjang busur DC=22 cm,sudut AOB=40 derajat,dan sudut COD=90 derajat,hitunglah;    a.panjang busur AB\r\nb.luas juring COD\r\nc.luas tembereng DC",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a) \u00a0 AB/DC=AOB/DOC<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 AB/22=40/90<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 AB= 88/9 cm<br>b) \u00a090/360.[tex] \\pi [/tex].14^2<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0= 1/4 * 22/7 *\u00a014 *14<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0= 154 cm^2<br>c) \u00a0154 - 1/2*sin90*14*14<br>\u00a0 \u00a0Sin 90 = 1<br>\u00a0 \u00a0= 154 - 7*14<br>\u00a0 \u00a0 = 154 -98<br>\u00a0 \u00a0 = 56 cm^2",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "perbandingan-uang-danika-jumlah-uang-mereka-dan-dina-74-jika-s-669",
            "question": "perbandingan uang danika\u00a0 jumlah uang mereka dan dina 7:4 jika selisih uang mereka 45000 jumlah uang mereka adalah ? pake cara ..please",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Kelas : VII (1 SMP)<br>Materi : Perbandingan<br>Kata Kunci : perbandingan, selisih, jumlah<br><br>Pembahasan :<br>Diketahui perbandingan\u00a0uang Danika dan Dina adalah 7 : 4.<br>Jika selisih\u00a0uang mereka\u00a0Rp45.000,00, maka perbandingan yang digunakan senilai.<br>Misalkan Danika = p<br>Dina = q<br>Sehingga perbandingannya<br>p : q = 7 : 4<br>\u21d4 p/q = 7/4<br>\u21d4 7q = 4p<br>\u21d4 q = 4/7 p<br>Kemudian,<br>p - q = 45.000<br>\u21d4 p = 45.000 + q<br>\u21d4 p = 45.000 + 4/7 p<br>\u21d4 p - 4/7 p = 45.000<br>\u21d4 7/7 p - 4/7 p = 45.000<br>\u21d4 3/7 p = 45.000<br>\u21d4 p = 45.000 x 7/3<br>\u21d4 p = 315.000/3<br>\u21d4 p = 105.000<br>Nilai p kita substitusikan ke persamaan<br>p - q = 45.000<br>\u21d4 q = p - 45.000<br>\u21d4 q = 105.000 - 45.000<br>\u21d4 q = 60000<br>p + q = 105.000 + 60.000 = 165.000<br>Jadi, jumlah uang mereka adalah Rp165.000,00<br><br>Semangat!<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "gradien-garis-dari-persamaan-3x-6y-5-0-adalah-220",
            "question": "Gradien garis dari persamaan 3x - 6y + 5 = 0 adalah??",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "\u00a06y = 3x + 5<br><br>jadi gradienya 3<br>atau y = 1/2 x + 5/6<br>gradien y = 1/2",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "m = -a/b = -3/-6 = 1/2<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}